唔好再屌環保撚

預咗喺連登講環保，都唔會奢求有啲咩人會認同，但通宵清理完年宵之後，有感而發，亦都希望各位可以睇完篇文。

呢排喺連登睇過好多鋪都係度屌環保撚，仲要個次數越嚟越密，由塑膠飲管到牙線牙籤，可能係各位眼中環保撚就係咁無腦，淨係一味支持環保，剝削人哋嘅便捷度，唔顧及人哋嘅感受。有時睇到呢鋪真係好偏激，好唔理性噉批評呢班人，真係令到自己好氣餒，不過佢哋真係只佔少數，都希望你地唔好以偏概全。做左一日通宵清潔，我見到好多有心人士去做呢啲分類回收，教育嘅工作等等，即使可能中間有好多搬運清洗過程，其他人覺得幾汙糟同辛苦，佢地都抱住呢份熱誠，任勞任怨，好多人奉獻左佢哋嘅時間義務性幫手，明知要通宵，點解佢哋唔去瞓覺而係喺呢度幫手?因為佢哋知道每出一份力，就喺度為呢個環境貢獻緊，講真我亦都好樂在其中，因為我同一班志同道合嘅人去做緊呢一份工作，呢份喜悅係好難形容。

環保嘅宗旨唔係想減低人嘅便捷度，只不過儘量減低碳足跡，其實每個人都有佢唔環保嘅地方，我都有，祇不過我會喺能源或者垃圾方面儘量減低，其實每做一個決定嗰陣時諗一諗自己係咪真係需要就可能幫助左好多，就好似膠袋，塑膠飲管一樣，因為萬一依賴咗就會有種慣性，有左個習慣就會好難改。
垃圾征費實行前公民意識都一定要建立到，唔好覺得而家唔會掉一件垃圾都唔使負責任，其實好多人喺背後付出咗好多汗水。我都明白而家政府對於環保政策有好多嘅不足，唔似其他國家好似新加坡日本臺灣做得咁好，我會成日都喺度問點解香港就係咁落後?但係我睇到喺有改善緊，亦都知道呢個城市對於環保嘅意識係有所增長，我覺得走塑其實係真係一個好開始，我心知香港人嘅環保意識係有待改善，我之道教育一定會係一個好漫長嘅過程，可能你會諗下一代嘢關我乜事，細細個都讀過咩叫惻隱之心，每一個人嘅成長環境對呢一樣嘢建立嘅睇法都有所唔同，我都會去理解到，但希望你都可以諗一諗，垃圾掉咗之後送走咗，你係咪真係唔需要負責任?

到呢一刻我都心有悸動，我覺得係連登講都唔會有人明，但係尋晚真係剪咗好多紙皮，清洗咗好多膠樽令到我有呢一個勇氣去發聲，即使有幾多嘢阻礙我都好，我都知道我堅持呢條路係冇錯，亦都希望大家可以明白環境污染咗，就係污染咗，做左幾多野都返唔到轉頭。

多謝大家睇完呢篇文

錯咗重點
連登仔或者其他網民屌柒環保撚
係因為環保撚逼害人

佢哋唔撚用飲筒就唔畀人用
重要影相拍片去公審批鬥人
家下唔係唔畀你環保
你鍾意咪自己做囉
都可以用溫和嘅方式推廣同教育大家
但絕對唔應該逼人跟自己嗰套

而且班友講一套做一套
走條膠飲筒好環保？
去少次旅行、食少隻牛、買少啲多膠包裝嘅嘢
慳得重多過走條飲筒
自己都唔係走到一乾二淨
其身不正，何以正人？

利申：我自己都有做家居垃圾分類
有時重會特登keep住啲垃圾
等有回收桶先掉
但絕對唔會逼身邊啲人陪我做

你琴晚既膠樽轉頭又去埋堆填區

而家越嚟越唔環保
話掉飲筒、一次過拎幾條飲筒嗰啲
絕對係環保撚逼得太過分
搞到大家由原本無感覺
變成討厭環保
如果你識呢種環保撚
唔該你大大聲屌柒佢

不過佢哋真係只佔少數，都希望你地唔好以偏概全。

咁即係要我哋點？當睇唔到？？

問題咪就係呢班黐線環保撚
成為網民眼中嘅大多數
搞到大家對環保越嚟越負面
搞走塑嗰班黐線佬黐線婆

樓主應該勸下嗰班激進撚
調返轉頭叫我哋收皮都有嘅

睇怕樓主都半隻腳踩咗入黐線環保撚度

呢班環保激進撚同關愛座hunter一樣 好鍾意倒米 唔聽勸告 又好自大 鍾意標籤人哋 當人哋反對佢嘅意思就係反對整個運動 冇㗎啦有呢啲人 等越嚟越多人加入反對陣營囉

睇錯環屌

點撚樣唔屌環保撚 佢地自己環保係咪都要迫人一定要環保 佢地唔撚搞到其他人咪冇人屌佢地囉 依家搞到其他人跟佢地個套係人都屌喇 迫人跟佢地 傻撚左呀

樓主都係想畀人開年

環保撚重係將一堆9唔搭8既事拉埋一齊講

樓主呢

樓主你勸下你d同路人唔好成日出黎柒好過啦

事實上單講飲筒呢單野反嚟真係好小題大做

根本唔用飲筒對日常生活嘅影響極 minor

睇見 d 人成日講 d 無謂辯駁講到支飲筒有幾重要真係低鳩能

單單針對緊飲筒

其他事件就其他講法

有咩咁minor,有病？餐具唔用都minor?
飲管係有實實在在用途的餐具之一，點樣影響極minor?

又一仆街環保撚！

你自己唔飲凍飲鐘意走冰少用飲管，點解要逼害鐘意飲凍飲既無飲管用？講飲管minor都係環保塔利班,去食屎啦我

去食屎拉你，環保撚死全家

其實我見到個d講環保撚幾唔理性我都有少少嬲，不過我都身邊暫時冇呢啲人

Minor 係因為唔用飲筒對於飲野影響極細

拎起個杯飲其實一樣飲到 亦無乜添加麻煩

正常飲杯野時間極短 對生活影響極細

減少浪費嚟講只係舉手之勞

咁簡單嘅事

適合作為開始 逐步逐步培養環保意識

噢 btw 我都祝你新年快樂

正常飲杯野時間極短 對生活影響極細？
你俾人斬一刀個時間都夠短
你老母俾南亞狗條短腸插一下時間都夠短㗎

Irrelevant

逐咩撚野步，咩叫舉手之勞，日常生活每日都會用到既叫影響細？ 有無病啊你？

我鐘意飲凍飲好撚憎同d冰打車輪，你點賠反飲管俾我？而家搞到無飲管仲想緃容開大，仲想逐步擴張你的野心？

去食屎啦

btw,我都祝環保撚豬年含家剷

影響最微時間最短咁計，你就咪撚用廁紙抆屎啊，
一日二日先一次，時間一分鐘都無，咁計既話你咪用紙啊，就咁搵隻手出來抆，再唔係叫你隻狗公狗婆搵把口賴乾淨佢都得啊，唔好浪費紙張啊

你有你既環保，我有我既hi7環保能，ok ?
hi auntie

正常嘅人每日日常生活用到飲筒嘅機會不過一兩次

最大嘅影響都不過係敏感牙齒嘅不適感覺

其實好快就消失

頻率低 影響細

唔用飲筒客觀嚟講只係一件小事

之後講嗰 d " 鐘意 " " 憎 " 只係你嘅主觀感覺

對件事客觀嚟講無乜意義

賠 野心 其實真係唔知你講乜

飲杯野都咁多咀咒 好似爭取社會公義咁

真心唔明你諗緊乜

好心你啦 飲野都咁多計較

係囉，你都知有人好計較飲杯野的問題，咁你就咪撚咁撚小氣，係咁針住支飲管啦，咁細雞既野就咪撚搞佢啦，去搞你既偉大宏願環保大計

搞d咁細雞既野只可以講一環保作用都起唔到，反而會引起民憤

Frequency 同 impact 兩樣一齊睇 唔係淨係睇一樣

比喻牽強 明顯用唔用廁紙係衞生考慮

用字精簡 d 無謂嘅說話唔好打出嚟

啱嘅 你可以咁諗

小事你可以話做嚟都無用 不如做大事

大事你可以話難做 連小事都未做到點做大事

所以最後大小事都唔洗做

我就咁諗

小小地又簡單嘅事咪做咗先

慢慢習慣咗就繼續做更多

你用厠紙抆屎頻率都好細啊，一個月好少超過三十次，不如委屈下隻右手，用右抆左佢，反正廁所都有洗手盤俾你洗手，又有洗手液，洗完又係幹浄西，唔會有不適感覺，其實咁做又環保，無謂浪費好好地一張紙一棵樹，講真廁紙係最無價值的創造，有手得啦廁紙可有可無，環保撚應該杯葛左佢先

你講野開始 unreasonable

上面已經覆咗你個比喻有咩問題

如果你唔想繼續討論可以唔覆

係囉，小事都handle唔好你又點做大事啊，小事都攪到民怨四事，大事又點可能做得好啊，所以環保撚死全家真無撚錯，大事辦不了，小事又攪小巿民，成班人都無腦又無能

咁用飲管又好unreasonable?

要支飲管隔開冰好unreasonable?

飲管可有可無，咁廁紙都一樣姐

你要人委屈不用飲管，咁你又唔委屈下你隻右手？

呢個世界咩都要公平對待，唔好講一套做一套

環保撚，我屌晒你地老母

要搞垃圾分類，廚餘重用無問題. 但商業用電、每日150個又唔撚出聲

走黎夾埋商家，恰鳩我地小市民，幫佢地Cut cost。依家用支飲管都要乞求店舖

屌晒你地堆垃圾環保撚，又唔撚識潛移日化，淨係識擾民

小事要做好，好簡單姐麻，你俾支替代品，再杯葛膠管，我同你拍手掌，咁先係做野家嘛

環保撚真係成班膠議員，大小事情都無撚能力去做，剩係識成班潑婦咁，四周了事斗非

你答我飲管呢件小事上，環保撚係咪處理不當先？

而家搞到周圍都屌西嘴，咁環保撚仲覺得用飲管好unreasonable?

定係你班環保塔利班的要求好唔unreasonable 呢？

請你答我！

再次強調飲管話之你係咩做只要方便幹浄不擾民，只要有option 再禁膠管

滿足到需求，我相信無人會屌環保撚

培你老母
我敢肯定走飲管呢單on9野令好多本身對環保冇咩所謂既人變成反環保
多得你呢啲蠢西唔少

見你啲回覆懶有points 諗到你望住個mon自我感覺良好個懶正義個樣就想嘔

食屎喇你

環保撚最恐怖係逼人跟佢個方式去做環保
唔跟就批鬥

環保撚都痴撚線,咩都光環佢地帶西，委屈就要小巿民受西，一d option 都無提供，就要強姦他人意願去服從,真係塔利班極點，on9無極限

佢地就做耶穌！我地就要做賎民！

收皮啦垃圾環保撚！

首先 我入嚟係講反對走飲筒係小題大做

一開始係 之後一直都係 即使你東扯西扯

環保團體點評論餐廳走飲筒係唔影響反走飲筒是否小題大做

兩件事嚟 你呢個問題係離題

第二 d 餐廳唔係環保團體開嘅

走飲筒嘅決定係餐飲集團嘅決定

呢個決定係咪最好 唔係

我同意好似你嘅提議提供代替品係更好嘅做法

但係咁又點呢

唔係最好嘅做法 但係方向正確 點解唔可以做呢 ?

一定要 all or nothing ?

好似我上面一直講嘅

既然係小事一樁 走咪走囉 代替品咪代替品囉

計較乜野呢 ?

衰 d 講句 藉口嚟姐

屌咁我用飲筒飲咪最唔洗煩囉
我唔用，其他國家都會用ga la

Ok

影響細就可以迫害其他人？

衞生 vs 不適

兩件事無可比性

最好笑係d環保撚一年坐幾轉飛機然後屌人地飲嘢用飲筒

叫你唔好用飲筒咋 點迫害你呀大佬 ...

啱嘅 我唔用 其他人都會用

你覺得呢個係一個理由嘅話 好多野都唔洗做

因為咩事就會有人反對

屌你上面先叫有敏感牙齒既人忍下
我有得用飲筒既無撚啦啦做咩要忍呀

批鬥座原意都係好 我諗無咩人會反對
我地反對既係d 影人上網批鬥既人

環保撚明唔明呀

本人支持走塑

乜野係光環 ... 你係咪諗得太多呀

咩叫小題大做？唔該唔好將飲管弱化

呢度既人好多在反小事擾民呢個核心意義上，亦都唔少人係為左支飲管而反

飲管就係反環保既核心，咁細既野已引起咁大風波，其他野都搞

飲管都係衛生作用，你唔知？

叫人唔用飲管已強姦緊他人意願，不叫迫害？

啱嘅 係需要忍耐一下

為咗減低對環境嘅破壞所以要忍耐一下

哈哈 咁真係唔好意思

如果你要咁諗

咁你嘅生活就係經常有人會迫害你

慘

屌係都係on 99
你講到我唔用飲筒就唔會生產呢樣野，唔會對環境做成傷害
屌你呢個世界咁撚多大集團去破壞環境，你班仆街唔撚去理，走去做撚埋d 擾民野
我祝你地所有環保撚今個豬年就冚家剷啦！

唔叫光環？
你要環保咪低調密密地做囉，你既付出自然有人識欣賞，唔需要打卡，唔需要映相，唔需要關愛座

有做以上行為全撚部都係想帶光環，騙like

我唔認為飲筒有明顯嘅衞生作用

上面一直解釋咗走飲筒嘅影響細

係，真係好撚慘，咁撚大個人都沒試過咁撚屈機

完全無選擇就俾人強姦意願，呢鋪都係第一次，仲衰撚過中共

咁撚多人屌西嘴，你憑咩咁有自信講影響細？

我都係嗰句

我就係咁諗嘅

小小地又簡單嘅事咪做咗先

慢慢習慣咗就繼續做更多

仲俾你班環保塔利班做更多野成個社會會倒退十年以上

你唔知杯大蓋大，你無留意佢地職員裝野飲前點放置？
有d直情將杯口蓋桌，收工又無走，你唔知好多餐飲都有小強，米奇？

咁既直接暴露環境，你仲要搵嘴去抆？

收皮啦環保撚

啱嘅 我唔覺得環保係需要刻意去表現

不過如果有宣傳效果嘅話 我唔覺得要反對

我諗你高估咗呢 d 行為帶嚟嘅注意

其實我次次睇到光環呢個字都想笑

根本無乜影響力

所以咪話囉，環保撚都係塔利班，佢地咁諗，他人就要照做跟做

小事已經咁撚無良，大事咪要仆街

然後用咗飲筒會明顯乾淨咗 ?

咪玩啦

無咩影響力，就咪搞咁撚多無謂野

堅環保的努力付出，社會係會睇到，堅環保的努力自然會感染社會，唔需要做d咁擾民的野去引社會注意

咁不但不會引起共鳴，反而會做到反效果

如果無乜宣傳效果嘅話 的確無乜需要突登講

所以我同意環保團體嘅做法唔係最好 可以做得更好